{{Metaphor
|Aliases={{Metaphor.Alias
|Metaphor.Alias.Name=ADDRESSING SOCIAL PROBLEMS IS WAGING WAR
}}
|Family=Social problems metaphors, 
|Metaphor Level=General
|Metaphor Type=Composed/complex
|Source frame=War
|Target frame=Addressing social problems
|Mappings={{Mapping
|Target=society
|Source=battlefield
}}{{Mapping
|Target=social_problem
|Source=enemy_attack
}}{{Mapping
|Target=authorities
|Source=generals
}}{{Mapping
|Target=public_officials
|Source=army
}}{{Mapping
|Target=immoral_citizens
|Source=enemy_combatants
}}{{Mapping
|Target=police_weapons
|Source=weapons
}}{{Mapping
|Target=social_programs
|Source=war_strategies
}}{{Mapping
|Target=honest_citizens
|Source=civilians
}}{{Mapping
|Target=solving_problem
|Source=victory
}}{{Mapping
|Target=spread_of_problem
|Source=enemy_conquest
}}{{Mapping
|Target=power_to_solve_problems
|Source=power_of_weapons
}}
|Related metaphors={{Related metaphor
|Related metaphor.Relation type=has as transitive subpart 1
|Related metaphor.Name=DISEASE TREATMENT IS WAR
}}{{Related metaphor
|Related metaphor.Relation type=has as transitive subpart 2
|Related metaphor.Name=SOCIAL PROBLEMS ARE DISEASES
}}{{Related metaphor
|Related metaphor.Relation type=is both a source and target subcase of
|Related metaphor.Name=NEGATIVELY EVALUATED CONDITIONS ARE HARMFUL AGENTS
}}
|Entailments=
|Examples={{Example
|Example.Language=English
|Example.Text=The most powerful weapon in the war against obesity might be something we all understand: cold, hard cash.
|Example.Provenance=http://www.forbes.com/sites/davidmaris/2012/05/07/cash-as-weapon-in-the-war-against-obesity/
}}
|Entered by=Jisup
|Last reviewed by=Oana
|Status=in development, proposed
|Relevant LUs=
}}
