{{Metaphor
|Aliases={{Metaphor.Alias
|Metaphor.Alias.Name=ANGER IS THE HEAT OF FLUID IN A CONTAINER
|Metaphor.Alias.Provenance=Women Fire and Dangerous Things
|Metaphor.Alias.Page no=383
}}{{Metaphor.Alias
|Metaphor.Alias.Name=ANGER IS A HOT FLUID IN A CONTAINER
|Metaphor.Alias.Provenance=Kovecses 2010
|Metaphor.Alias.Page no=123
}}
|Family=Anger Metaphors,
|Metaphor Level=General
|Metaphor Type=Composed/complex
|Investigated for=English
|Source frame=Heating_fluid
|Target frame=Anger
|Mappings={{Mapping
|Target=body
|Source=container
}}{{Mapping
|Target=anger
|Source=fluid
}}{{Mapping
|Target=mind
|Source=container_top
}}{{Mapping
|Target=anger_level
|Source=fluid_heat_level
}}{{Mapping
|Target=body_pressure
|Source=container_internal_pressure
}}{{Mapping
|Target=anger_limit
|Source=container_pressure_limit
}}{{Mapping
|Target=body_agitation
|Source=fluid_agitation
}}{{Mapping
|Target=body_heat
|Source=container_heat
}}
|Related metaphors={{Related metaphor
|Related metaphor.Relation type=is a source subcase of
|Related metaphor.Name=ANGER IS HEAT
}}{{Related metaphor
|Related metaphor.Relation type=makes use of
|Related metaphor.Name=BODY IS A CONTAINER FOR EMOTIONS
}}{{Related metaphor
|Related metaphor.Relation type=makes use of
|Related metaphor.Name=EMOTIONS ARE SUBSTANCES
}}{{Related metaphor
|Related metaphor.Relation type=is a source subcase of
|Related metaphor.Name=ANGER IS PRESSURE IN A CONTAINER
}}
|Entailments={{Entailment
|Entailment.Target entailment=The effect of increased anger_level is increased body_heat, body_pressure, and body_agitation
|Entailment.Source inference=The effect of increased fluid_heat_level is increased container_heat, container_internal_pressure, and fluid_agitation
|Entailment.Type=inductive inference
}}
|Examples={{Example
|Example.Language=English
|Example.Text=You make my blood boil.
|Example.Provenance=Women Fire and Dangerous Things:383
}}{{Example
|Example.Language=English
|Example.Text=I had reached the boiling point.
|Example.Provenance=Women Fire and Dangerous Things:383
}}
|Relevant LUs=
|Entered by=Jisup,
|Status=in development
}}
