{{Metaphor
|Aliases=
|Comments=Where Mathematics Comes from (2000)
|Family=Mathematics Metaphors, Primary Metaphors, 
|Metaphor Level=General
|Metaphor Type=Primary
|Source frame=Object Construction
|Target frame=Arithmetic
|Mappings={{Mapping
|Target=numbers
|Source=objects
}}{{Mapping
|Target=one
|Source=smallest_object
|Comment=The smallest whole object is one
}}{{Mapping
|Target=number_size
|Source=object_size
}}{{Mapping
|Target=greater
|Source=bigger
}}{{Mapping
|Target=less
|Source=smaller
}}{{Mapping
|Target=arithmetic_operation
|Source=construction_act
}}{{Mapping
|Target=arithmetic_operation_result
|Source=constructed_object
}}{{Mapping
|Target=number_whole
|Source=object_whole
}}{{Mapping
|Target=addition
|Source=putting_together
}}{{Mapping
|Target=subtraction
|Source=taking_apart
}}
|Related metaphors={{Related metaphor
|Related metaphor.Relation type=is in a dual relationship with
|Related metaphor.Name=ARITHMETIC IS OBJECT COLLECTION
}}{{Related metaphor
|Related metaphor.Relation type=is related to
|Related metaphor.Name=MORE IS BIG
}}
|Entailments=
|Examples={{Example
|Example.Language=English
|Example.Text=Five is made up of two plus three.
|Example.Provenance=Where Mathematics Come From:65
}}{{Example
|Example.Language=English
|Example.Text=If you put 2 and 2 together, you get 4.
|Example.Provenance=Where Mathematics Come From:65
}}
|Entered by=Aria
|Status=in development
|Investigated for=English
}}
