{{Metaphor
|Aliases={{Metaphor.Alias
|Metaphor.Alias.Name=HUMAN LIFE IS A JOURNEY
|Metaphor.Alias.Provenance=Kovecses, Metaphor: A Practical Introduction
|Metaphor.Alias.Page no=9
}}
|Comments=Cultural scope checked for Persian--Aria
|Family=LOVE IS A JOURNEY Cascade,
|Metaphor Level=General
|Metaphor Type=Composed/complex
|Cultural scope=American English, Persian
|Source frame=Journey
|Target frame=Life
|Mappings={{Mapping
|Target=life_liver
|Source=journeyer
}}{{Mapping
|Target=life_span
|Source=journey_event
}}{{Mapping
|Target=main_life_goal
|Source=journey_destination
}}{{Mapping
|Target=short_term_life_goals
|Source=journey_stops
}}{{Mapping
|Target=course_of_life
|Source=path_traced_by_sequence_of_motion
}}{{Mapping
|Target=life_stages
|Source=locations_along_journey
}}{{Mapping
|Target=life_difficulties
|Source=journey_difficulties
}}{{Mapping
|Target=lifestyle
|Source=manner_of_journey
}}{{Mapping
|Target=life_companion
|Source=journey_companion
}}{{Mapping
|Target=relationships_in_life
|Source=vehicles_in_journey
}}
|Related metaphors={{Related metaphor
|Related metaphor.Relation type=is in some target relation to
|Related metaphor.Name=ROMANTIC RELATIONSHIP IS A JOURNEY
|Related metaphor.Description=activated
}}{{Related metaphor
|Related metaphor.Relation type=is both a source and target subcase of
|Related metaphor.Name=ACTION IS SELF-PROPELLED MOTION ALONG A PATH
}}{{Related metaphor
|Related metaphor.Relation type=makes use of
|Related metaphor.Name=VIRTUAL MOTION IS ACTUAL MOTION
}}{{Related metaphor
|Related metaphor.Relation type=is a source subcase of
|Related metaphor.Name=LIFE IS A SEQUENCE OF MOTIONS
}}{{Related metaphor
|Related metaphor.Relation type=is related to
|Related metaphor.Name=COURSE OF A LIFE IS THE PATH TRACED BY A SEQUENCE OF MOTIONS
|Related metaphor.Description=The course of life is created by fictive motion metaphor; the course of life is an ontological metaphor – there is an entity created
}}{{Related metaphor
|Related metaphor.Relation type=is both a source and target subcase of
|Related metaphor.Name=PURPOSEFUL ACTION IS SELF-PROPELLED MOTION TO A DESTINATION
}}{{Related metaphor
|Related metaphor.Relation type=makes use of
|Related metaphor.Name=RELATIONSHIP IS A BOUNDED REGION IN SPACE
}}
|Entailments={{Entailment
|Entailment.Target entailment=A purposeful life.
|Entailment.Source inference=Sequence of motions towards a destination in a journey.
|Entailment.Entailed metaphors=PURPOSE IN LIFE IS DESTINATION IN A JOURNEY
}}
|Examples={{Example
|Example.Language=English
|Example.Text=She hasn't gone as far in life as her parents had hoped.
|Example.Provenance=Grady 1998:113
}}{{Example
|Example.Language=English
|Example.Text=His life has taken a good course.
|Example.Provenance=Grady 1998:113
}}{{Example
|Example.Language=English
|Example.Text=I go where my path leads me.
|Example.Provenance=Grady 1998:113
}}{{Example
|Example.Language=English
|Example.Text=I go where my path leads me.
|Example.Provenance=Grady 1998:113
}}{{Example
|Example.Language=English
|Example.Text=As I've traveled through life, I've made a lot of friends along the way.
|Example.Provenance=Grady 1998:113
}}{{Example
|Example.Language=English
|Example.Text=He has changed his direction in life, and taken a more spiritual path.
|Example.Provenance=Grady 1998:114
}}
|Entered by=Oana
|Status=in development, proposed
|LinkPersian=زندگی سفر است
|Relevant LUs=
}}
