{{Metaphor
|Aliases={{Metaphor.Alias
|Metaphor.Alias.Name=RELATIONSHIPS ARE PHYSICAL STRUCTURES
}}
|Metaphor Level=General
|Metaphor Type=Composed/complex
|Source frame=Physical structure
|Target frame=Relationship
|Mappings={{Mapping
|Target=relationship
|Source=structure_whole
}}{{Mapping
|Target=related_entity_1
|Source=structure_creator
}}{{Mapping
|Target=related_entity_2
|Source=structure_creator
}}{{Mapping
|Target=relationship_status
|Source=structural_stability
}}{{Mapping
|Target=relation_basis
|Source=base_support
}}{{Mapping
|Target=relation_framework
|Source=structural_framework
}}{{Mapping
|Target=relationship_intensity
|Source=structural_integrity
}}{{Mapping
|Target=change_in_relationship_intensity
|Source=change_in_integrity
}}
|Related metaphors={{Related metaphor
|Related metaphor.Relation type=is a source subcase of
|Related metaphor.Name=RELATIONSHIPS ARE COMPLEX STRUCTURES
}}
|Entailments=
|Examples={{Example
|Example.Language=English
|Example.Text=Their relationship is built on a solid foundation of trust and commitment.
}}
|Entered by=Elise
|Status=in development
|Investigated for=English
}}
