{{Metaphor
|Aliases={{Metaphor.Alias
|Metaphor.Alias.Name=TRUST RELATIONSHIPS ARE BUILDINGS
}}
|Family=Governance metaphors,
|Metaphor Level=Specific
|Metaphor Type=Composed/complex
|Source frame=Building
|Target frame=Trust relationship
|Mappings={{Mapping
|Target=relationship
|Source=building_whole
}}{{Mapping
|Target=trusted_entity
|Source=builder
}}{{Mapping
|Target=relationship_intensity
|Source=building_integrity
}}{{Mapping
|Target=relationship_status
|Source=building_stability
}}{{Mapping
|Target=basis_of_trust
|Source=base_support
}}{{Mapping
|Target=trust_framework
|Source=building_framework
}}{{Mapping
|Target=trust_emotion
|Source=foundation_material
}}{{Mapping
|Target=change_in_relationship_integrity
|Source=change_in_integrity
}}
|Related metaphors={{Related metaphor
|Related metaphor.Relation type=is both a source and target subcase of
|Related metaphor.Name=RELATIONSHIPS ARE PHYSICAL STRUCTURES
}}
|Entailments={{Entailment
|Entailment.Target entailment=increase in relationship intensity
|Entailment.Source inference=increase in structural_integrity
|Entailment.Type=paired scales
}}{{Entailment
|Entailment.Target entailment=decrease in relationship intensity
|Entailment.Source inference=decrease in structural_integrity
|Entailment.Type=paired scales
}}{{Entailment
|Entailment.Target entailment=caused change in intensity
|Entailment.Source inference=caused change in structural_integrity
|Entailment.Type=causal
}}
|Examples={{Example
|Example.Language=English
|Example.Text=We are working hard to rebuild the trust of our customers.
|Example.Provenance=Jisup
}}{{Example
|Example.Language=English
|Example.Text=The scandals have shaken the foundations of trust in the market.
|Example.Provenance=Jisup
}}
|Entered by=Jisup, 
|Last reviewed by=Elise
|Status=in development
|Investigated for=English
}}
